英國獨立黨黨魁Nigel Farage：英國脫歐唔係爲咗向北京叩頭，保守黨必須對華爲一事反抗

==背景==
Nigel Farage可以話係英國近年政治史上最風雲嘅一個人物，佢雖然冇做過英國國會議員（淨係做歐盟議會議員），但係環繞住佢嘅政治魅力同民意影響，將「脫歐」變成「對現有腐敗政治系統嚟個大清洗」嘅代名詞，促成咗英國成功脫歐。

Nigel Farage係玩煽情路線嘅本土+民粹派，對歐盟嘅指控有平民在意嘅民生（e.g. 移民對醫療及綜援等等社會資源嘅搶奪），有中產在意嘅文化（e.g. 移民溝淡英國本土文化，甚至移民唔識講英文），有學者在意嘅主權（e.g. 歐盟議會及法庭並非英國公民選出，但係主權凌駕於英國議會及法庭）。雖然佢嘅煽情民粹路線令到唔少人覺得佢低俗搞破壞，但係政治學上嚟講，Nigel Farage其實係現代政治上少有真係貫徹始終有理念嘅政客（現代大部分政客都係搭順風車嘅騎牆中間派centrists）。

對華爲事件，Nigel Farage嘅取態貫徹佢一向嘅作風：任何動搖英國主權嘅嘢，都要破壞，包括其實係中國政府延伸嘅華爲。

2020年1月尾，Nigel Farage上過電台講香港政府隱瞞疫情。

能反共的就是盟友
除了白癡左膠

日落 奶得咁開心
邊敢反

Sunset

冇啦
冇得救啦

睇Farage唔係睇現有英國政權「夠唔夠膽」，
係睇Farage今次能夠掀起幾多英國人因爲華爲一事對現有英國政權作出足夠嘅政治威脅。

其實右派多數奶共
就好似香港班商家食中共市場，又可以用低少少人工請個大陸人黎做野取代港人

佢不嬲係當代英國政客中少有有堅持嘅人，對自己信嘅野(I.e.認為EU model 唔可以持久，伊朗係邪惡政權，中國唔可信etc)係會堅持到底(佢嘅brexit argument 係已經堅持左25年有多)。
佢亦都一早講左華為同HS2(另一個隨時又要用中國貨嘅project)絕對唔要得，要BOJO reverse decision，同係節目爆過點解權力核心嘅人會敢買華為係因為有政客end up 會去左中國公司或者同中國公司有關係嘅lobby firm 咬長糧。

佢以前仲係MEP成日都屌啲政客大部分成世人就係一齊讀同一間中學同大學(仲要果點同一科)，一畢業就入政黨跟住做耐左就去歐洲議會養老，全部得把口講野就好叻，但成世人無正正式式出過社會打過一份工，所以佢地做嘅決定可以完全離地都不得了

Nigel Power

高汁

一見英國就自動有

日落
無用架啦

之類嘅comment

仲要係頭幾個
其實係咪有bot

到底日落呢啲comment關英國出左個反共先鋒咩事

失望 死要大陸貨😒

樓上d人係咪一有英國po就自動回覆sunset
雖然整體上係lai共得好勁
但同呢條友好似無乜關係喎

直接聯署白宮要求youtube解釋點解限制言論自由

美國共和黨邊fuck舐共？
極左騎劫嘅美國民主黨就真係撐香港好撚細聲喇
都唔講網上抹黑香港抗爭「CIA顏色革命」嗰班白人左翼

右翼舐共喎
又一個左膠大話

數下一百年來邊班人最撐蘇聯、北韓、古巴、越共、赤柬、委內瑞拉嘅反美左翼暴政啦

共和黨都出左基辛格呢類賤人
話時話基辛格到底幾時先死

今日最幫中共講好話嘅前總統係卡特
卡特好似唔係共和黨㗎可？

左膠又想顛倒是非
否認國際左翼先係最撐共產暴政嘅人？

呢啲先係真正英國應有嘅態度

唔係日落保守黨咁，成條軟皮鳩咁

好似退左獨立党好耐啦